\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{parskip}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lmodern}

\geometry{
  a4paper,
  top=2.5cm,
  bottom=2.5cm,
  left=3cm,
  right=2.5cm
}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=black,
  urlcolor=blue,
  citecolor=black
}

\definecolor{codebg}{RGB}{248,249,250}
\definecolor{codeframe}{RGB}{220,220,220}
\definecolor{keyword}{RGB}{37,99,235}
\definecolor{comment}{RGB}{100,116,139}
\definecolor{string}{RGB}{22,163,74}

\lstdefinestyle{code}{
  backgroundcolor=\color{codebg},
  frame=single,
  rulecolor=\color{codeframe},
  basicstyle=\ttfamily\small,
  keywordstyle=\color{keyword}\bfseries,
  commentstyle=\color{comment}\itshape,
  stringstyle=\color{string},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=2,
  showstringspaces=false,
  numbers=none,
  extendedchars=true,
  literate={á}{{\'a}}1 {č}{{\v{c}}}1 {ď}{{\v{d}}}1 {é}{{\'e}}1 {ě}{{\v{e}}}1
           {í}{{\'i}}1 {ň}{{\v{n}}}1 {ó}{{\'o}}1 {ř}{{\v{r}}}1 {š}{{\v{s}}}1
           {ť}{{\v{t}}}1 {ú}{{\'u}}1 {ů}{{\r{u}}}1 {ý}{{\'y}}1 {ž}{{\v{z}}}1
           {Á}{{\'A}}1 {Č}{{\v{C}}}1 {Ď}{{\v{D}}}1 {É}{{\'E}}1 {Ě}{{\v{E}}}1
           {Í}{{\'I}}1 {Ň}{{\v{N}}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ř}{{\v{R}}}1 {Š}{{\v{S}}}1
           {Ť}{{\v{T}}}1 {Ú}{{\'U}}1 {Ů}{{\r{U}}}1 {Ý}{{\'Y}}1 {Ž}{{\v{Z}}}1
}

\lstset{style=code}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small SÚKL API}
\fancyhead[R]{\small Dokumentace projektu}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

\title{
  \vspace{2cm}
  {\Large Dokumentace projektu}\\[0.5em]
  {\LARGE \textbf{SÚKL API}}\\[0.5em]
  {\large REST API pro agregaci dat z Českého registru léčivých přípravků}\\[2em]
}
\author{
  Vsevolod Pokhvalenko \\
  Lukáš Csáder \\
  Michael Janeček \\
  Michal Žatečka
}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}
\vspace{2cm}

\tableofcontents
\newpage

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Úvod a cíl projektu}

Cílem projektu je implementace REST API, které agreguje a zpřístupňuje veřejná data Státního ústavu pro kontrolu léčiv (SÚKL). SÚKL zveřejňuje rozsáhlé datové sady ve formátu CSV popisující léčivé přípravky registrované v České republice, jejich složení, ceny, výpadky v dodávkách, preskripci, lékárny a další. Tato data jsou volně dostupná na portálu otevřených dat SÚKL (\url{https://opendata.sukl.cz}), avšak jejich přímé využití vyžaduje stažení velkých CSV souborů a jejich lokální zpracování.

Výsledné API umožňuje programatický přístup k těmto datům prostřednictvím standardního HTTP rozhraní s JSON odpověďmi, stránkováním, filtrováním a dokumentací ve formátu OpenAPI (Swagger). API je navrženo jako \textbf{read-only} (pouze čtení) -- všechny endpointy používají metodu GET.

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Autoři a rozdělení práce}

Projekt realizoval tým čtyř studentů. Níže je uveden přehled příspěvků každého člena na základě obou repozitářů (\texttt{sukl-api} a \texttt{sukl-FE}).

\begin{longtable}{@{}p{4cm}p{10cm}@{}}
\toprule
\textbf{Autor} & \textbf{Příspěvky} \\
\midrule
\endhead
\textbf{Vsevolod Pokhvalenko} \newline (xpokhv00) &
Iniciální nastavení projektu a základní architektura Express aplikace.
Implementace endpointů: léčiva, účinné látky, lékárny, preskripce, ATC browser, změny registrací.
Validační middleware (Zod), rate limiting, Swagger/OpenAPI dokumentace.
Typová bezpečnost (rozšíření Express typů, \texttt{z.infer<>} na controllerech).
E2E testovací suite (Jest + Supertest), changelog, projektová dokumentace.
Frontend: navigační lišta, sekce preskripčních statistik na detailu léčiva.
\\[0.5em]
\textbf{Michael Janeček} \newline (YanehCheck) &
Endpoint pro hodnocení rizika výpadků (\texttt{/statistics/supply-risk}) s TTL cache.
Endpoint organizací (\texttt{/organizations}) včetně čtyř sub-endpointů (léčiva, výpadky).
Všechny tři varianty endpointů výpadků (\texttt{/disruptions}).
Metadatové endpointy (\texttt{/meta}), filtrování preskripce dle ATC kódu, celkový součet preskripce.
Vyhledávání účinných látek se synonym matching a in-memory řazením dle relevance.
CI/CD pipeline (GitHub Actions), automatické spouštění datových loaderů.
Oprava normalizace SÚKL kódu, infrastruktura E2E testů.
\\[0.5em]
\textbf{Michal Žatečka} \newline (MikiiN) &
Validace cizích klíčů při načítání dat (ochrana před nevalidními FK záznamy).
Opravy kódování zdrojových souborů a dávkového zpracování.
Oprava sloupce zdrojového statusu registrace v loaderu.
Frontend (sukl-FE): inicializace projektu (Vite + React), základní seznam léčiv s vyhledáváním a stránkováním, detail léčiva, extrakce komponenty \texttt{MedicationCard}, oprava klikatelných karet.
\\[0.5em]
\textbf{Lukáš Csáder} \newline (LukasCsader) &
Generická továrna \texttt{createLoader} sdílená všemi datovými loadery.
Loadery pro hlavní tabulky: léčiva, účinné látky, organizace, lékárny, cenové reporty.
Hlavní soubor \texttt{seed.ts} (vstupní bod pro naplnění databáze).
Oprava FK pro otevírací dobu lékáren.
\\
\bottomrule
\end{longtable}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Architektura a technologické volby}

\subsection{Přehled architektury}

Aplikace je postavena na klasické třívrstvé architektuře:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Vrstva routování a validace} -- Express router + Zod schémata
  \item \textbf{Vrstva řadičů a služeb} -- Controllers delegují na Services
  \item \textbf{Datová vrstva} -- Prisma ORM komunikuje s PostgreSQL databází
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=bash, caption={Zjednodušený tok požadavku}]
HTTP Request
  -> Express Router
    -> Zod Validation Middleware
      -> Controller
        -> Service
          -> Prisma ORM
            -> PostgreSQL (Supabase)
\end{lstlisting}

\subsection{Volba technologií}

\textbf{Node.js s TypeScriptem} byl zvolen jako runtime prostředí. TypeScript přináší statickou typovou kontrolu, která je klíčová při práci s komplexními datovými modely (24 Prisma modelů, stovky polí). Chyby při mapování dat z CSV jsou odhaleny v době kompilace, nikoliv až za běhu.

\textbf{Express} byl zvolen oproti nativnímu Node.js HTTP modulu kvůli jeho middleware-based architektuře a abstrakci nad routováním. Native HTTP server v Node.js vyžaduje manuální implementaci routing logiky, parsování request body a centralizaci error handlingu, což zvyšuje komplexitu při větším počtu endpointů. Express tyto mechanismy standardizuje a umožňuje modulární strukturu aplikace, která lépe odpovídá vrstvené architektuře projektu (router → controller → service → data layer).

\textbf{Prisma ORM} s adaptérem \texttt{@prisma/adapter-pg} byl zvolen pro správu databázového schématu a dotazů. Prisma poskytuje migrace s verzováním (\texttt{prisma migrate}), typově bezpečné dotazy generované ze schématu a přehlednou definici relací v souboru \texttt{schema.prisma}. Adaptér \texttt{adapter-pg} umožňuje přímé využití connection poolingu přes \texttt{pg} bez zprostředkující vrstvy.

\textbf{PostgreSQL na Supabase} byl zvolen jako databázové řešení. Supabase poskytuje spravovanou PostgreSQL instanci s connection poolingem přes PgBouncer, SSL připojením a bezplatným plánem dostačujícím pro tento projekt.

\textbf{Zod} byl zvolen pro validaci vstupních parametrů. Zod umožňuje definovat schémata dotazovacích parametrů (query strings) přímo v TypeScriptu, automaticky provádí typovou koerci (string \(\to\) number pro parametr \texttt{page}) a generuje srozumitelné chybové zprávy ve formátu JSON. Schémata jsou sdílena přes \texttt{src/schemas/} a znovupoužívána ve validačním middlewaru.

\textbf{Pino} přes \texttt{pino-http} zajišťuje strukturované logování HTTP požadavků ve formátu JSON s minimálním výkonnostním dopadem.

\textbf{Swagger/OpenAPI} dokumentace je generována automaticky ze JSDoc komentářů v souborech routerů pomocí \texttt{swagger-jsdoc} a servírována přes \texttt{swagger-ui-express} na cestě \texttt{/docs}.

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Datové zdroje}

Veškerá data pocházejí z portálu otevřených dat SÚKL (\url{https://opendata.sukl.cz}). Data jsou stahována automaticky pomocí modulu \texttt{src/loaders/downloadAndLoad.ts} a načítána do databáze přes upsert operace (vložení nebo aktualizace dle primárního klíče).

\subsection{Přehled datových sad}

\begin{longtable}{@{}lp{7cm}@{}}
\toprule
\textbf{Datová sada} & \textbf{Obsah} \\
\midrule
\endhead
DLP & Databáze léčivých přípravků -- hlavní datová sada. Obsahuje přípravky, složení, ATC klasifikaci, organizace, lékové formy, cesty podání, kategorie výdeje, statusy registrace a další číselníky. \\[0.5em]
MR & Hlášení o výpadcích v dodávkách léčivých přípravků. \\[0.5em]
REG & Nové a zrušené registrace léčivých přípravků (včetně zrušení v rámci EU). \\[0.5em]
LEKARNY & Seznam lékáren v ČR s adresami a provozní dobou. \\[0.5em]
LEK-13 & Měsíční reporty maximálních cen a výše úhrady přípravků. \\[0.5em]
DIS-13 & Historická data výpadků v dodávkách. \\[0.5em]
ERECEPT & Historie předepsaných léčivých přípravků ze systému eRecept -- statistiky preskripce dle okresu. \\[0.5em]
POVINNOST\_DODAVEK & Povinná množství přípravků zajišťovaná držitelem rozhodnutí o registraci. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Načítání dat}

Načítání probíhá ve dvou krocích:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Stažení} -- ZIP archivy nebo přímé CSV soubory jsou staženy z SÚKL serverů a uloženy do dočasného adresáře.
  \item \textbf{Zpracování} -- Soubory jsou streamově parsovány pomocí \texttt{fast-csv} a \texttt{iconv-lite} (SÚKL exportuje data v kódování Windows-1250). Záznamy jsou dávkově vkládány do databáze přes \texttt{prisma.upsert}.
\end{enumerate}

Načítání lze spustit manuálně nebo je plánováno pomocí \texttt{node-cron}.

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Databázové schéma}

Schéma je definováno v souboru \texttt{prisma/schema.prisma} a obsahuje \textbf{24 modelů} rozdělených do tematických skupin:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Jádro přípravků:} \texttt{Medication}, \texttt{Substance}, \texttt{Composition}, \texttt{Synonym}, \texttt{MedicationDocument}, \texttt{MedicationDoping}
  \item \textbf{Klasifikační číselníky:} \texttt{AtcNode}, \texttt{PharmaceuticalForm}, \texttt{AdministrationRoute}, \texttt{DispensingCategory}, \texttt{RegistrationStatus}, \texttt{DependencyCategory}, \texttt{MedicationType}, \texttt{IndicationGroup}, \texttt{NarcoticCategory}, \texttt{DopingCategory}
  \item \textbf{Organizace a distribuce:} \texttt{Organization}, \texttt{Pharmacy}, \texttt{PharmacyHour}
  \item \textbf{Transakční data:} \texttt{Prescription}, \texttt{PriceReport}, \texttt{Disruption}, \texttt{DispensingRestriction}, \texttt{RegistrationChange}
\end{itemize}

Migrace jsou verzovány v adresáři \texttt{prisma/migrations/} a jsou nasazovány příkazem \texttt{npx prisma migrate deploy}.

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Popis API endpointů}

Kompletní interaktivní dokumentace všech endpointů včetně příkladů požadavků a odpovědí je dostupná přes Swagger UI na adrese \texttt{/docs} po spuštění serveru. Níže je uveden přehled skupin endpointů.

\subsection{Přehled skupin}

\begin{longtable}{@{}llp{7.5cm}@{}}
\toprule
\textbf{Prefix} & \textbf{Metody} & \textbf{Popis} \\
\midrule
\endhead
\texttt{/medications} & GET & Seznam léčivých přípravků s filtrováním dle názvu, ATC kódu, účinné látky, formy a kategorie výdeje. Detail přípravku včetně složení, dokumentů, výpadků a cenových reportů. Statistiky preskripce dle přípravku. \\[0.5em]
\texttt{/substances} & GET & Vyhledávání účinných látek dle názvu nebo INN (včetně synonym). Detail látky s výčtem přípravků, které ji obsahují. \\[0.5em]
\texttt{/pharmacies} & GET & Seznam lékáren s filtrováním dle města, PSČ, zásilkového výdeje a pohotovostního provozu. Detail lékárny s otevírací dobou. \\[0.5em]
\texttt{/disruptions} & GET & Výpadky v dodávkách -- všechny, pouze aktivní, aktivní s náhradními přípravky. Historie výpadků pro konkrétní přípravek a jeho doporučené náhrady. \\[0.5em]
\texttt{/atc} & GET & Procházení ATC klasifikační hierarchie. Detail ATC uzlu s počtem registrovaných přípravků. \\[0.5em]
\texttt{/prescriptions} & GET & Statistiky preskripce dle okresu, roku a měsíce. Nejprescribovanější přípravky. Celkový součet předepsaných balení dle filtru. \\[0.5em]
\texttt{/organizations} & GET & Držitelé rozhodnutí o registraci s filtrováním dle názvu a země. Léčiva a výpadky organizace. \\[0.5em]
\texttt{/registration-changes} & GET & Nové, zrušené a EU-zrušené registrace s filtrováním dle typu, názvu a držitele. \\[0.5em]
\texttt{/statistics} & GET & Dashboard rizika výpadků dle ATC skupin -- kombinuje počet aktivních výpadků, objem preskripce a chybějící množství do skóre rizika. \\[0.5em]
\texttt{/meta} & GET & Referenční číselníky: lékové formy, cesty podání, kategorie výdeje, statusy registrace, dopingové kategorie, typy léčiv, indikační skupiny, narkotické kategorie. \\[0.5em]
\texttt{/health} & GET & Kontrola stavu serveru. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Společné vlastnosti}

Všechny listovací endpointy podporují stránkování přes parametry \texttt{page} (výchozí: 1) a \texttt{limit} (výchozí: 20, maximum: 100). Odpověď vždy obsahuje objekt \texttt{meta} s celkovým počtem záznamů a počtem stránek.

Textové filtry jsou case-insensitive. Filtrování dle kódů (ATC, SÚKL kód) funguje jako prefix match.

API je chráněno rate limitingem: \textbf{120 požadavků za 60 sekund} na IP adresu.

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Použité knihovny}

\begin{longtable}{@{}llp{7cm}@{}}
\toprule
\textbf{Knihovna} & \textbf{Verze} & \textbf{Účel} \\
\midrule
\endhead
express & 5.2.1 & HTTP server framework s nativní podporou async chyb \\
@prisma/client & 7.6.0 & Typově bezpečný ORM klient generovaný ze schématu \\
@prisma/adapter-pg & 7.6.0 & PostgreSQL driver adapter pro Prisma s connection poolingem \\
prisma & 7.6.0 & CLI nástroj pro správu migrací a generování klienta \\
pg & 8.20.0 & Node.js PostgreSQL klient (využíván Prisma adaptérem) \\
zod & 4.3.6 & Validace a typová koercie vstupních parametrů \\
dotenv & 17.3.1 & Načítání konfigurace z \texttt{.env} souboru \\
helmet & 8.1.0 & Bezpečnostní HTTP hlavičky \\
cors & 2.8.6 & Cross-Origin Resource Sharing \\
express-rate-limit & 8.3.2 & Ochrana API rate limitingem \\
pino & 10.3.1 & Výkonné strukturované logování \\
pino-http & 11.0.0 & HTTP request/response logging middleware \\
swagger-jsdoc & 6.2.8 & Generování OpenAPI specifikace z JSDoc komentářů \\
swagger-ui-express & 5.0.1 & Servírování Swagger UI \\
fast-csv & 5.0.5 & Streamové parsování CSV souborů \\
iconv-lite & 0.7.2 & Konverze kódování (Windows-1250 \(\to\) UTF-8) \\
unzipper & 0.12.3 & Rozbalování ZIP archivů při stahování dat \\
node-cron & 4.2.1 & Plánování automatického stahování dat \\
tsx & 4.21.0 & TypeScript runner pro vývoj (bez kompilačního kroku) \\
jest & 30.3.0 & Testovací framework \\
supertest & 7.2.2 & HTTP integrace pro testování Express endpointů \\
ts-jest & 29.4.9 & TypeScript transformátor pro Jest \\
typescript & 6.0.2 & Statická typová kontrola \\
\bottomrule
\end{longtable}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Testování}

Projekt obsahuje automatizované testy v adresáři \texttt{src/\_\_tests\_\_/} rozdělené na:

\subsection{E2E (end-to-end) testy}

Testy spouští skutečný Express server a odesílají HTTP požadavky přes \texttt{supertest}. Každá skupina endpointů má vlastní testovací soubor:

\begin{itemize}
  \item \texttt{medications.test.ts} -- filtrování, stránkování, detail přípravku, 404 pro neexistující kód
  \item \texttt{substances.test.ts} -- vyhledávání dle názvu a INN, synonyma
  \item \texttt{pharmacies.test.ts} -- filtrování dle města, zásilkový výdej, otevírací doba
  \item \texttt{disruptions.test.ts} -- aktivní výpadky, výpadky s náhradami, filtrování dle ATC
  \item \texttt{atc.test.ts} -- procházení ATC stromu, detail uzlu
  \item \texttt{prescriptions.test.ts} -- statistiky, top přípravky, celkový součet
  \item \texttt{organizations.test.ts} -- vyhledávání, léčiva a výpadky organizace
  \item \texttt{registrationChanges.test.ts} -- filtrování dle typu změny
  \item \texttt{statistics.test.ts} -- supply risk dashboard
  \item \texttt{meta.test.ts} -- všechny číselníkové endpointy
  \item \texttt{root.test.ts} -- health check, kořenový endpoint

\end{itemize}

\subsection{Unit testy}

\begin{itemize}
  \item \texttt{dataDownloader.test.ts} -- testování stahování a rozbalování datových souborů
  \item \texttt{dataLoaderScheduler.service.test.ts} -- testování plánování automatického načítání dat
\end{itemize}

\subsection{Spuštění testů}

\begin{lstlisting}[language=bash]
npm test
\end{lstlisting}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Instalace a spuštění}

\subsection{Požadavky}

\begin{itemize}
  \item Node.js v22 LTS nebo novější
  \item Přístup k PostgreSQL databázi (např. Supabase)
\end{itemize}

\subsection{Postup}

\begin{lstlisting}[language=bash]
# 1. Instalace závislostí
npm install

# 2. Konfigurace prostředí
cp .env.example .env
# Vyplnit DATABASE_URL a DIRECT_URL v souboru .env

# 3. Nasazení databázových migrací
npx prisma migrate deploy

# 4. Generování Prisma klienta
npx prisma generate

# 5. Spuštění vývojového serveru
npm run dev
\end{lstlisting}

Server poté běží na \texttt{http://localhost:3000} a Swagger dokumentace je dostupná na \texttt{http://localhost:3000/docs}.

\subsection{Proměnné prostředí}

\begin{lstlisting}[caption={.env.example}]
DATABASE_URL=postgresql://user:password@host:5432/dbname
DIRECT_URL=postgresql://user:password@host:5432/dbname
PORT=3000
NODE_ENV=development
\end{lstlisting}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Testovací webová aplikace (sukl-FE)}

Součástí projektu je testovací React aplikace \texttt{sukl-FE}, která slouží jako demonstrace a ověření funkčnosti API v reálném uživatelském rozhraní. Aplikace je záměrně minimalistická -- jejím cílem není produkční UI, ale pokrytí všech endpointů API a ověření správnosti dat.

\subsection{Technologie}

\begin{itemize}
  \item \textbf{React 19} s \textbf{TypeScriptem} -- komponentový UI framework s typovou bezpečností
  \item \textbf{React Router DOM v7} -- klientské routování s deep-linkingem na detail stránky
  \item \textbf{Vite} -- build nástroj a vývojový server s hot-reload
  \item Žádná externí UI knihovna -- vlastní CSS třídy
\end{itemize}

\subsection{Stránky a pokrytí API}

Aplikace obsahuje 13 stránek mapovaných na skupiny endpointů API:

\begin{longtable}{@{}lp{9cm}@{}}
\toprule
\textbf{Stránka (route)} & \textbf{Popis} \\
\midrule
\endhead
\texttt{/} & Seznam léčivých přípravků s vyhledáváním (debounce 400 ms) a stránkováním \\[0.3em]
\texttt{/:suklCode} & Detail přípravku -- složení, ceny, výpadky, preskripční statistiky \\[0.3em]
\texttt{/substances} & Vyhledávání účinných látek \\[0.3em]
\texttt{/substances/:id} & Detail látky se složením přípravků \\[0.3em]
\texttt{/pharmacies} & Seznam lékáren s filtry (město, zásilkový výdej, pohotovost) \\[0.3em]
\texttt{/pharmacies/:id} & Detail lékárny s otevírací dobou \\[0.3em]
\texttt{/disruptions} & Výpadky ve třech záložkách: všechny / aktivní / aktivní s náhradami \\[0.3em]
\texttt{/atc} & Interaktivní stromové procházení ATC klasifikace \\[0.3em]
\texttt{/prescriptions} & Statistiky preskripce -- nejprescribovanější přípravky a filtrovaný přehled \\[0.3em]
\texttt{/organizations} & Seznam organizací (držitelé registrací) s filtrováním \\[0.3em]
\texttt{/organizations/:code} & Detail organizace s léčivy a výpadky \\[0.3em]
\texttt{/registration-changes} & Log změn registrací s filtrováním dle typu \\[0.3em]
\texttt{/statistics} & Dashboard rizika výpadků dle ATC skupin \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Architektura}

Všechna volání API jsou centralizována v souboru \texttt{src/services/api.ts} přes generickou funkci \texttt{apiFetch<T>}, která obaluje \texttt{fetch} API s typovými parametry a chybovým handlingem. Stav aplikace je řízen lokálními React hooky (\texttt{useState}, \texttt{useEffect}) bez externí state management knihovny. Znovupoužitelné komponenty (\texttt{Pagination}, \texttt{SearchBar}, \texttt{MedicationCard}) jsou sdíleny napříč stránkami.

\subsection{Spuštění}

\begin{lstlisting}[language=bash]
cd ../sukl-FE
npm install
npm run dev
# Aplikace běží na http://localhost:5173
# Vyžaduje spuštěné API na http://localhost:3000
\end{lstlisting}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Omezení a možná rozšíření}

\subsection{Současná omezení}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Pole \texttt{level} a \texttt{parentCode} v ATC} -- Zdrojová data SÚKL neobsahují explicitní úroveň ani rodičovský kód v ATC klasifikaci. Hierarchie je odvozitelná z délky kódu (1, 3, 4, 5, 7 znaků), ale pole jsou v databázi prázdná.
  \item \textbf{Pouze čtení} -- API neposkytuje žádné write operace (POST, PUT, DELETE). Data jsou aktualizována výhradně přes datové loadery.
  \item \textbf{Žádná autentizace} -- API je veřejné, ochrana je zajištěna pouze rate limitingem. Pro produkční nasazení by bylo vhodné doplnit API klíče.
\end{itemize}

\subsection{Možná budoucí rozšíření}

\begin{itemize}
  \item Automatické periodické stahování a aktualizace dat ze SÚKL
  \item Fulltextové vyhledávání přes PostgreSQL \texttt{tsvector}
  \item Cachování výsledků statistických dotazů (Redis)
  \item GraphQL vrstva nad existujícími službami
\end{itemize}

% ─────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Závěr}

Výsledkem projektu je funkční REST API zpřístupňující data Státního ústavu pro kontrolu léčiv. API pokrývá všechny hlavní datové sady dostupné na portálu SÚKL a poskytuje 41 endpointů ve 10 skupinách s filtrováním, stránkováním a kompletní OpenAPI dokumentací. Projekt demonstruje použití moderního Node.js stacku s důrazem na typovou bezpečnost (TypeScript + Prisma + Zod), automatizované testování (Jest + Supertest) a standardizovanou dokumentaci (Swagger/OpenAPI).

\end{document}